連登仔認為有冇靈魂/靈/形以上嘅我/心靈存在

正評：有
負評：冇
哩到嘅靈魂指肉體之外嘅意識
係形以上嘅 並唔係單純可以用腦部活動解釋嘅

學術台好似唯物主義為主

試過暈低、冇食野就知意識、精神同肉體係一體，精神亦需要食糧

運作上同理論上都不能分離

所謂的「我」只是幻象只是設準只是記認

只是意識分層讓你有種自己能主宰自己的意慾的幻覺

正想講類似既野

以醉酒為例，如果有一個超然於物外既靈主宰制緊自己既身體既話，由於佢係一種非物質既存在，理應唔會受到作為物質既酒精既影響

所以如果靈魂真係存在既話，你飲酒係唔應該會醉，至少你既思考能力唔會因為酒精上腦下降，但事實就係會

每次飲酒飲到小醉就會諗呢樣野，就會諗其實根本無靈魂，肉體死左之後就會歸於虛無乜柒都無

思維無直觀是空的，直觀無概念是盲的。

能夠認識能夠說話又脫離肉體的「靈魂」
只有超自然與各宗教才會幻想其在經驗世界中存在並將其實體化

但靈魂不滅論老早就被人駁倒無數次
將其當成實體亦只是一邏輯上的錯誤

換個角度看靈魂的存在形式也可以是唯物的而且是邏輯上可能的
例如文化傳承、人類的共通感情、基因等等有形的對象
有很多幻想類作品都提及靈魂
但我只服獵人的說法

鋼練在對神、真理、靈魂的說法都顯得太科幻，然而仍有很多人當真來看

藐視生命，不愛自己肉體的人當然會想自己的意識能脫離肉體，所謂的宗教就是這種人抱住這種厭世的動機而製造出來的，這種能轉世轉生的想像對他們來說是最好不過的事情了。

歷來都有唔少人聲稱靈魂出竅，例如昏迷嗰陣見到醫生同自己做手術，又或者能夠講得出一個從未去過嘅地方係點等等

我自身平時有打坐，到某個程度後，無得唔相信！

我宣布超能力者全面進場

當靈魂這個詞毫無意義無實體無形式同內容可言純粹虛構時

你相信有靈魂其實是在相信些什麼呢

入學術台信海市蜃樓

當年人人反耶覺得上帝存在冇得證明/證明唔到，唔科學冇邏輯所以唔信或者持不可知論

如今同樣道理，竟然信多過唔信
連登 可笑 多麼可笑

連登仔既諗野方式真係唔係用腦部活動解釋到

關超能力者咩事

只有荷爾蒙, 基因, 同神經 既作用同活動
可以姑且稱之為心靈活動, 但絕對唔係宗教意義上既靈魂

信 試過靈魂出竅

龜龜

我覺得所謂靈魂係大腦因我地幻想創造出來比我地ff. 實際唔存在 大腦死亡你唔會思考自己係咪存在 自己係邊個 自己係咪死左之類 都唔會再有感覺

科學證明唔到唔等於唔可以信
信一樣野除咗科學之外重有好多其他factor
如果只係信一樣唔科學既野而笑人
咁就係跌落咗二元分立既思考
因為係好粗略咁分咗類:
信一樣科學證實到既野=有智慧
信一樣科學未證實到既野=愚蠢
而忽略咗信呢樣野除咗科學證實，
重有其他因素影響
其實都係一個邏輯謬誤黎

重有其他因素影響，即係乜野？

所以我們就應該信了嗎？！

如果一個人無堅實理由亦無客觀證據地就相信及宣稱某種事物或法則是存有的
例如：念力、魔法、獨角獸、外星生命體、上帝、業力、輪迴、地球是空心的、自己被魔鬼操控
就算其真的存在的可能性與可信性就其理由不一樣，同樣都需要證據及合理理由支持
冇話唔信得架，大把人宣稱自己曾經脫離肉身添

咁樣除左意味住愚蠢同欠缺求證精神
就無任何內容可言

另外依賴科學方法同科學定理唔代表有智慧同必然正確，科學方法同人類理性都有其限制

但至少持懷疑論既人係理論同實踐層面唔會係一個無理論支撐係度鳩up既on9仔

超自然撚屌做偽證又唔係第一日既事

我都希望你睇清楚我究竟笑緊啲咩
二元分立同兩個結論係回事黎，更何況我冇咁結論過話信科學證實到既野=有智慧
連論點都幫我作埋真係辛苦哂

而我又係犯邊種邏輯謬誤，定你只係虛張聲勢

沒有方法檢測同證明唔等於可信

Russell's teapot

唔離題啦

我反而想睇下點解你地信有樓主所講既又超然於肉體又形而上既靈魂

等我有理由恥笑下連登都好

有。不過呢個所謂我 都係從因緣而生 因緣而滅 都不實在

神秘學同科學之爭
神秘學係不能反覆驗證/無辦法檢測嘅知識
我覺得科學唔可以用嚟否定神秘學 如果科學發展到檢測到 嗰件嘢就唔再係神秘學
科學可以話係將"神秘學"哩個盒縮細

nope
有人對靈魂嘅睇法係靈魂冇永恆性 死咗之後靈魂就會消散 只係覺得靈魂係對意識同思考存在嘅解釋 所以超然肉體雖然冇錯 但好粗略
雖然本身哩條本身就係好粗略嘅問題

有冇諗過其實根本未有資格稱為知識同學問

將神秘學當成鳩up的話就會發現呢個盒縮唔細，永遠啲人都會作啲超自然既野出黎信信信信

首先你要定義到靈魂係咩黎
有人認為有自我先算有靈魂
但古語又話蟲都有五分魂
仲有人直頭話死物都有靈魂
科學啲就會話靈魂係生命既必要條件, 可能係一種能量

我自己就覺得
任何一樣有存在意義既野, 都已經算係有靈魂

佛教係唔信鬼魂嘅宗教

所以，更有趣既係，就算如何地粗略
依然會有人毫無疑問地投下正評

係多神論 亦係無神論
生命有無量種形式 有色 無色 非有色非無色
有想無想 非有想非無想
一束光線經過你眼前 都可以係種你未了解既生命

係多神論亦係無神論 咁即係有冇神呢
好快你就會發現佛教各派同佛教宣稱既內部本身都係充滿矛盾

好奇怪地佛教又幾多人係講輪迴業報

證明科學仲未健全到解釋到所有嘢
成功一億次嘅實驗都唔可以肯定第一億零一次嘅實驗會成功
物理學去到最後嘅係一堆證實唔到嘅假說同預言 就算base on幾多數據 都只係自圓其說
甚至一個新假說引起更多疑問

因為未知同未可以檢測 將個盒貶低再理都唔理
未免太唔符合探索精神

鬼魂同靈魂唔同
佛教嘅"第八識"係一個載體 比較接近靈魂嘅概念
去到最後係連第八識都無埋
嚴格嚟講係冇停留人世嘅空間

我既探索精神就係話我知有啲野係唔值得探索，或者稱為假探索

如果我要提出一個有靈魂既新假說

科學方法一般來說就會要求你交出一個比現代物理學更複雜既系統
然而大多人數人都係鳩up為始鳩up為終

咁我祝你探究到呢個非人世既空間係存在

有神 但所謂神 都會死 有d神睇住世界生滅 就以為自己創世 有神好長命 長到唔記得自己會死 就話自己係永恆。
首先要認識各家派到底因咩事分開出黎 ，要記住一點 並無對錯 只有高底，眾生根器都各有不同，有人心量廣 接受空觀教化 有人心量小 唔能夠明白咩係空。請問你所講既矛盾之處係有邊幾點 等小弟研究下

外人可以睇成對世人行惡作一個警戒
不過講業報 睇番性交轉運單野，佢而家咪受緊自已淫邪既果報囉 所以學佛者都相信真有其事

鬼魂屬餓鬼道眾生 靈魂係心識 餓鬼都有心識 你講既野要證入究竟先會知 但入去就絕之戲論 帶唔到所有文字概念 只有自作證，除非你撞到個佛陀 咁佢就可以為你作證

大腦嘅活動點解釋思考未有原理上嘅解釋
如果未有"現有解釋" 點樣提出更新複雜嘅系統

定學界已經有對"思想"有主流認同嘅學說?
定係心物問題已經解決咗?
探討心物問題嘅哲學唔算學問?
哲學已死?

報應又係好得意既野，到底執行懲罰既係所謂業力因果報應定施行懲罰的人本身

餓鬼同傳統嘅鬼兩樣嘢啵巴打
至於點解會有輪迴
我覺得因為宗教係為生者存在 唔係亡者
輪迴系統有佢嘅社會作用

你行路時 向後望 你呢步係上一步既果 向前望 你呢步就係下一步既因
一切有為法
如夢幻泡影
如露亦如電
應作如是觀

外人睇可以咁睇 留係世上既鬼都係餓鬼 受人施食
只係餓鬼都有好幾十種

哩到講嘅冇停留人世嘅空間係指
人死咗之後 識直接投入輪迴
可惜 我係唔信輪迴嘅

既然已經投入六道 又點算係鬼魂呢
轉生成餓鬼 即係已經轉生 又點可以算係傳統意義上人死咗之後直接濟留嘅鬼魂呢

要分清中陰身同濟留既鬼魂 都係鬼道眾生

唔使輪迴就投入鬼道

就算唔睇心靈哲學、神經科學同認知心理學
都睇下維基，現代科學同哲學對大腦思考已經嘗試作出左好多解釋

探討心物問題嘅哲學唔算學問?
至少我覺得傳統上探究心靈既哲學比起隨便斷言信同斷言有既人
更像一個學問，人地至少提供左論證同論述去支持自己既論點，就算有錯都叫比到後世一個參考

心靈哲學就未死哂既，只係脫離實驗又離地既所謂心靈哲學係應該受到批評

算入鬼道啦 做施食佢地都食到 如果你夠力變野食比佢地

心靈哲學點實驗
唔探索點知邊啲離地
如果係噉 巴打又點斷言正評嘅巴打係"迷信"
係 科學同哲學嘗試去解釋心物問題
但後者有唯心論 亦唔見得科學都係100%唯物論
哩個問題問題噉粗略 就係正評唔只接受宗教徒 神秘學者 係所有非唯物論者